<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hzblog</title>
    <link>https://hzblog.github.io/</link>
    <description>Recent content on hzblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-HU</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Oct 2018 08:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hzblog.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ashtanga</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-10-05-ashtanga/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-10-05-ashtanga/</guid>
      <description>Most egy igazán inspiráló videót szeretnék megosztani: &amp;ldquo;My name is Alexandros. I started yoga at the age of 38. That was about 7 years ago. One of the reasons why I started practicing yoga because I had many health issues that were bothering me. I had abused my physical body a lot in my life. Smoking, drinking, not eating healthy&amp;hellip; I had no physical background&amp;hellip;&amp;rdquo; Nézzétek meg. 5 perc.
Engem Zolinak hívnak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A legnagyobb kihívás</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-09-28-a-legnagyobb-kih%C3%ADv%C3%A1s/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-09-28-a-legnagyobb-kih%C3%ADv%C3%A1s/</guid>
      <description>A Haszon magazin napi hírlevele és a New York Times európai napi hírlevele gyors és hatékony módja, hogy képben legyünk a világ történéseivel, azonban van még egy hírlevél, amit mindenkinek szeretettel ajánlok: a Future Crunch hírlevelét, ami egy &amp;ldquo;intelligens optimista&amp;rdquo; hírlevél, ahol szándékosan felülreprezentáltak a jó hírek. Nem tudom ki hogy van vele, de engem gyakran lehangol, hogy mennyi értelmetlen szenvedés van a világban, és nyilván erre a legtöbb újságíró rá is játszik, mivel a tragédiák vonzzák az olvasókat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tudományos tények</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-26-tudom%C3%A1nyos-t%C3%A9nyek/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 09:53:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-26-tudom%C3%A1nyos-t%C3%A9nyek/</guid>
      <description>A nem vezető beosztású kutatók több, mint fele arról számolt be, hogy az elmúlt 12 hónapban (gyakran vagy néhány alkalommal) helyeztek rájuk nyomást a főnökeik, hogy az ő véleményüknek megfelelő eredmények jöjjenek ki &amp;ndash; derült ki a Nature 3200 kutatóval készített friss felmérése alapján. Egy másik tanulmányban pedig konkért példákkal mutatták be, hogy amikor a beosztott kutatók nem támogatják az igazolatlan &amp;ldquo;tudományos&amp;rdquo; tények publikálását, akkor kénytelenek másik munkahelyet keresni.
A tudományos félrevezetés 9 csapdája:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 millió szó helyett</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-09-30-milli%C3%B3-sz%C3%B3-helyett/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-09-30-milli%C3%B3-sz%C3%B3-helyett/</guid>
      <description>1995-ben egy kutatás során 42 amerikai családban vizsgálták, hogy mennyi szót hallanak a gyerekek a mindennapjaik során, és azt találták, hogy egy gazdag családból származó gyerek közel 30 millió szóval többet hall 3 éves koráig, mint egy szegény családból származó gyerek. A szegény gyerekek szókincse emiatt kb. fele lesz a gazdag gyerekekének, és ez a hátrány később is megmarad: akik az iskolát kommunikációs hátránnyal kezdik, azok nehezebben tanulnak, így a különbségek egyre súlyosabbá válhatnak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Milyen állampapírt vegyek?</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-05-milyen-%C3%A1llampap%C3%ADrt-vegyek/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-05-milyen-%C3%A1llampap%C3%ADrt-vegyek/</guid>
      <description>Miután elzarándokoltunk az Államkincstár legközelebbi ügyfélszolgálatára, hogy:
 megnyissuk az értékpapír számlánkat, Webkincstár hozzáférést igényeljünk, és megnyissuk az aktuális évre a tartós befektetési számlánkat (TBSZ),  otthon a Webkincstárba belépve az Állampapír keresővel sokféle lehetőség közül választhatunk.
Azonban érdemes tudni, hogy egyes papírokat csak lakossági ügyfeleknek adnak el. Mivel az állam arra törekszik, hogy a magyar államadósság ne külföldi intézményi befektetők kezében, hanem inkább a magyar lakosság portfóliójában szerepeljen, az intézményi befektetők számára is elérhető diszkont kincstárjegyek (DKJ) és magyar államkötvények (MÁK) alacsony kamatához képest kiemelkedő kamatot biztosítanak az allampapir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idő portfólió</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-04-id%C5%91-portf%C3%B3li%C3%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-04-id%C5%91-portf%C3%B3li%C3%B3/</guid>
      <description>Sok minden már attól jobb lesz, ha elkezdjük mérni. Én több, mint egy éve rögzítem, hogy mire mennyi időt fordítok az aTimeLogger app segítségével. Most csináltam egy statisztikát 2018 első négy hónapjáról, hogy átlagosan mivel töltöm az időmet:
 Alvás: napi 7 óra 11 perc
 Család: napi 7 óra 34 perc
 ebből közös családi időtöltés napi 5 óra
 ebből csak a feleségemmel napi 44 perc
 ebből csak a lányommal napi 1 óra 9 perc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook és a dopamin</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-03-facebook-%C3%A9s-a-dopamin/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-03-facebook-%C3%A9s-a-dopamin/</guid>
      <description>Youtube
Régebben én is megosztottam az életem legszebb pillanatait facebook-on. Aztán észrevettem, hogy egy jól sikerült fénykép legalább 100x több lájkot kap, mint egy elgondolkodtató vagy inspiráló hasznos gondolat.
Hogyan optimalizálták a közösségi hálózatokat?
A cél nyilvánvalóan az volt, hogy a felhasználókat minél több ideig lefoglalják. Persze ez is profitmaximalizálás: aki több időt tölt ezeken az oldalakon, az több reklámot néz, és potenciálisan többet is vásárol. Ha a célfüggvény az, hogy minél több időt töltsünk ott, akkor az lenne a legjobb, ha függőséget tudna okozni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hatékony piacok</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-02-hat%C3%A9kony-piacok/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-02-hat%C3%A9kony-piacok/</guid>
      <description>A hatékony piacok elmélete szerint a részvények ára tükrözi az elérhető információkat. Anomáliák azonban előfordulnak. Ami meglepő, hogy a félreárazás sokszor fennmarad az anomáliák felfedezése után is. Az árak gyakran csak azután térnek vissza a reális szintre, ha egy professzor cikket ír a jelenségről. Ez arra utal, hogy a piac gyakran nem hatékony, és csak a publikációk teszik lehetővé, hogy a piaci szereplők a félreárazás ellen kereskedjenek. Egészen addig, amíg a félreárazás végül meg nem szűnik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lányok, fiúk, pályaválasztás</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-01-l%C3%A1nyok-fi%C3%BAk-p%C3%A1lyav%C3%A1laszt%C3%A1s/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-01-l%C3%A1nyok-fi%C3%BAk-p%C3%A1lyav%C3%A1laszt%C3%A1s/</guid>
      <description>A lányok kb. ugyanolyan jók matekban, mint a fiúk, viszont mivel a lányok jobbak olvasásban, több választási lehetőségük van, és ezért arányaiban több fiú tanul tovább matekos irányban.
Wall Street Journal
Itt olvasható ingyen
Eredeti publikáció
PDF</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogi nyilatkozat</title>
      <link>https://hzblog.github.io/license/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 07:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/license/</guid>
      <description>Az oldalon szereplő információk a magánvéleményemet tükrözik, nem minősülnek tanácsadásnak.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>