<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pénz on hzblog</title>
    <link>https://hzblog.github.io/categories/p%C3%A9nz/</link>
    <description>Recent content in pénz on hzblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-HU</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Feb 2019 08:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hzblog.github.io/categories/p%C3%A9nz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kockázatok</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-02-04-kock%C3%A1zatok/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-02-04-kock%C3%A1zatok/</guid>
      <description>Csődvédelmet kért a QuadrigaCX nevű kanadai online tőzsde, miután kb. 190 millió dollárnyi kriptovaluta ragadt benn a széfjükben, tavaly decemberben ugyanis váratlanul meghalt Indiában a cég 30 éves alapítója, Gerald Cotten, az egyetlen ember, aki tudta a jelszót a QuadrigaCX trezorjához, amiben az ügyfelek pénzét tartották.
444 Gizmodo
 A jó hír: az ügyfelek pénze tényleg biztonságban volt. A rossz hír: ebben a helyzetben sose fogják visszakapni. Mellesleg: 30 évesen is meghalhatnak emberek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ETF korrelációk</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-01-16-etf-korrel%C3%A1ci%C3%B3k/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 22:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-01-16-etf-korrel%C3%A1ci%C3%B3k/</guid>
      <description>ETF-ek diverzifikálásánál általában először azt nézem meg, hogy az általam érdekesnek tartott időtávon milyen az egyes ETF-ek közötti korreláció. Ebben nyújthat segítséget a Portfolio Visualizer. Az alábbi R kóddal kiszíneztem néhány népszerű ETF éves hozamának korrelációs mátrixát: (a vizsgált időszak a 2005-2018 között eltelt 14 év, amiben a 2008-as pénzügyi válság is benne van):
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22  library(corrplot)# Source: https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Milyen állampapírt vegyek?</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-05-milyen-%C3%A1llampap%C3%ADrt-vegyek/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-05-milyen-%C3%A1llampap%C3%ADrt-vegyek/</guid>
      <description>Miután elzarándokoltunk az Államkincstár legközelebbi ügyfélszolgálatára, hogy:
 megnyissuk az értékpapír számlánkat,   Webkincstár hozzáférést igényeljünk, és megnyissuk az aktuális évre a tartós befektetési számlánkat (TBSZ),  otthon a Webkincstárba belépve az Állampapír keresővel sokféle lehetőség közül választhatunk.
Azonban érdemes tudni, hogy egyes papírokat csak lakossági ügyfeleknek adnak el. Mivel az állam arra törekszik, hogy a magyar államadósság ne külföldi intézményi befektetők kezében, hanem inkább a magyar lakosság portfóliójában szerepeljen, az intézményi befektetők számára is elérhető diszkont kincstárjegyek (DKJ) és magyar államkötvények (MÁK) alacsony kamatához képest kiemelkedő kamatot biztosítanak az allampapir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hatékony piacok</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-02-hat%C3%A9kony-piacok/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-02-hat%C3%A9kony-piacok/</guid>
      <description>A hatékony piacok elmélete szerint a részvények ára tükrözi az elérhető információkat. Anomáliák azonban előfordulnak. Ami meglepő, hogy a félreárazás sokszor fennmarad az anomáliák felfedezése után is. Az árak gyakran csak azután térnek vissza a reális szintre, ha egy professzor cikket ír a jelenségről. Ez arra utal, hogy a piac gyakran nem hatékony, és csak a publikációk teszik lehetővé, hogy a piaci szereplők a félreárazás ellen kereskedjenek. Egészen addig, amíg a félreárazás végül meg nem szűnik.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>