<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on hzblog</title>
    <link>https://hzblog.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on hzblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-HU</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2019 08:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hzblog.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nem öregszel, csak rosszul használod</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-12-23-nem-%C3%B6regszel-csak-rosszul-haszn%C3%A1lod/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-12-23-nem-%C3%B6regszel-csak-rosszul-haszn%C3%A1lod/</guid>
      <description>This study contradicts the common observation that muscle mass and strength decline as a function of aging alone. Instead, these declines may signal the effect of chronic disuse rather than muscle aging.
 Eredeti publikáció
PDF</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ne legyél mérges</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-12-21-ne-legy%C3%A9l-m%C3%A9rges/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-12-21-ne-legy%C3%A9l-m%C3%A9rges/</guid>
      <description>- Apa, behozhatom én a kenyeret, amit a piacon vettünk?
- Persze, de vigyázz, hogy ki ne essen a zacskójából.
- Igen, ha leesne a földre, akkor piszkos lenne.
- Ha a zacskó szája fölfele van, akkor nem esik ki.
- És mi van, ha kilyukad a zacskó alja és ott esik ki?
- Hú egyszer velem is volt ilyen, nagyon mérges voltam.
- Apa, legközelebb inkább ne legyél mérges, az nem old meg semmit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mit érdemes csinálni?</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-12-14-mit-%C3%A9rdemes-csin%C3%A1lni/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-12-14-mit-%C3%A9rdemes-csin%C3%A1lni/</guid>
      <description>Youtube</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Élet minden mélységben</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-12-12-%C3%A9let-minden-m%C3%A9lys%C3%A9gben/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-12-12-%C3%A9let-minden-m%C3%A9lys%C3%A9gben/</guid>
      <description>Kattints és tapasztalj:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PISA felmérés</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-12-10-pisa-felm%C3%A9r%C3%A9s/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-12-10-pisa-felm%C3%A9r%C3%A9s/</guid>
      <description>A fiatalok 9%-a tudja megkülönböztetni a véleményt a tényektől. (&amp;ldquo;The proportion of 15-year-old students who scored at the highest levels [&amp;hellip;] 9% in 2018 [&amp;hellip;] were able to [&amp;hellip;] establish distinctions between fact and opinion.&amp;quot;)
OECD PDF</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A sikerhez vezető út</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-12-09-a-sikerhez-vezet%C5%91-%C3%BAt/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-12-09-a-sikerhez-vezet%C5%91-%C3%BAt/</guid>
      <description>Youtube</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A gazdaság gépezete</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-12-08-a-gazdas%C3%A1g-g%C3%A9pezete/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-12-08-a-gazdas%C3%A1g-g%C3%A9pezete/</guid>
      <description>Youtube</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Láthatatlan kultúra</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-12-07-l%C3%A1thatatlan-kult%C3%BAra/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-12-07-l%C3%A1thatatlan-kult%C3%BAra/</guid>
      <description>A kultúra az, &amp;ldquo;ahogy mi csináljuk a dolgokat errefelé&amp;rdquo;. (William Ouchi)
 Edward T. Hall &amp;ldquo;jéghegy&amp;rdquo; modellje két részre osztja a kultúrát: a látható rész a jéghegy csúcsa, a láthatatlan rész a maradék 90%.
Amin könnyedén lehet tudatosan változtatni, azok a látható kultúra elemei, pl.:
 öltözet viselkedések műalkotások hősök hagyományok szokások szimbólumok  Ami pedig fiatalkorban rögzül és nagyon nehéz rajta változtatni, az a láthatatlan kultúra, pl.:
 hiedelmek feltételezések attitűdök észlelések értékek világnézetek   Ezt az ábrát James Penstone készítette, Creative Commons License szerint megosztható.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minimalizmus a gyereknevelésben</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-06-11-minimalizmus-a-gyereknevel%C3%A9sben/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-06-11-minimalizmus-a-gyereknevel%C3%A9sben/</guid>
      <description>Napi pozitív. Pünkösd hétfőn panaszkodó 4 éves kislány. Délután valami rettentően izgalmasat játszott a szobájában. Pihenőidőben, egyedül. Talán egy vadiúj bunkert építhetett takarókból és párnákból. Nemrég költöztünk, gyakran játszik ilyet. De ki akart menni a kertbe cseresznyét és málnát szedni. Egyszerűen muszáj volt. Muszáj volt abbahagyni a játékot, hogy gyümölcsvadász lehessen. Olyan nehéz volt abbahagyni a játékot, hogy majdnem sírt is. De végül elhatározta magát és megtette. Kiment, és vadászott gyümölcsöket.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kockázatok</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-02-04-kock%C3%A1zatok/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-02-04-kock%C3%A1zatok/</guid>
      <description>Csődvédelmet kért a QuadrigaCX nevű kanadai online tőzsde, miután kb. 190 millió dollárnyi kriptovaluta ragadt benn a széfjükben, tavaly decemberben ugyanis váratlanul meghalt Indiában a cég 30 éves alapítója, Gerald Cotten, az egyetlen ember, aki tudta a jelszót a QuadrigaCX trezorjához, amiben az ügyfelek pénzét tartották.
444 Gizmodo
 A jó hír: az ügyfelek pénze tényleg biztonságban volt. A rossz hír: ebben a helyzetben sose fogják visszakapni. Mellesleg: 30 évesen is meghalhatnak emberek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ETF korrelációk</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-01-16-etf-korrel%C3%A1ci%C3%B3k/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 22:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-01-16-etf-korrel%C3%A1ci%C3%B3k/</guid>
      <description>ETF-ek diverzifikálásánál általában először azt nézem meg, hogy az általam érdekesnek tartott időtávon milyen az egyes ETF-ek közötti korreláció. Ebben nyújthat segítséget a Portfolio Visualizer. Az alábbi R kóddal kiszíneztem néhány népszerű ETF éves hozamának korrelációs mátrixát: (a vizsgált időszak a 2005-2018 között eltelt 14 év, amiben a 2008-as pénzügyi válság is benne van):
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22  library(corrplot)# Source: https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fedezd fel a tested</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-01-13-fedezd-fel-a-tested/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-01-13-fedezd-fel-a-tested/</guid>
      <description>Youtube</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heti egy könyv</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-01-12-heti-egy-k%C3%B6nyv/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-01-12-heti-egy-k%C3%B6nyv/</guid>
      <description>Youtube</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Történelmi leckék</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-01-11-t%C3%B6rt%C3%A9nelmi-leck%C3%A9k/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-01-11-t%C3%B6rt%C3%A9nelmi-leck%C3%A9k/</guid>
      <description>Nemrég olvastam ki a Lessons of History könyvet. Érdekes, rövid olvasmány, ajánlom, akár egyetértesz a szemléletével, akár nem. Néhány mondatot kigyűjtöttem belőle:
I. Hesitations
 Only a fool would try to compress a hundred centuries into a hundred pages of hazardous conclusions. We proceed.  II. History and the Earth
 History is subject to geology. Let rain become too rare, and civilization disappears under sand, as in Central Asia; let it fall too furiously, and civilization will be choked with jungle, as in Central America.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antarktiszi zöldségek</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-01-10-antarktiszi-z%C3%B6lds%C3%A9gek/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-01-10-antarktiszi-z%C3%B6lds%C3%A9gek/</guid>
      <description>Csaknem három mázsa zöldséget takarítottak be egy antarktiszi üvegházában. A sarkvidéki növényházat egy konténerben alakították ki, amelyben 13 négyzetméteren talaj, napfény és növényvédőszerek használata nélkül kezdtek termeszteni zöldséget és gyümölcsöt. Az első növényeket tavaly februárban ültette Paul Zabel kutató, aki az év végéig 115 kiló salátát, 67 kiló uborkát, 46 kiló paradicsomot, 19 kiló karalábét, 15 kiló zöldfűszert és 8 kiló hónapos retket szüretelt. Ugyanakkor az eper- és a paprikatermesztéssel nem igazán boldogult.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A buddhizmus Laár szerint</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-12-02-a-buddhizmus-la%C3%A1r-szerint/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-12-02-a-buddhizmus-la%C3%A1r-szerint/</guid>
      <description>Ma megnéztem Laár András videóját, amiben bevezetést ad a buddhizmusba. Szórakoztató volt.
Pár fontos gondolatot kiemelek belőle:
 a buddhizmusnál jobb téma nagyon nehezen található a külső körülmények szintjétől nem leszünk boldogabbak az összes problémánk oka a téveszmékből (=nemtudásból) ered a tudatunk az egyetlen valóság, ami nem hagy el minket a létezés valósága kérdéses (ami elmúlt már nincs, ami csak jön az még nincs) a létezés olyan értelemben nem valóságos, hogy tőlünk (tapasztalástól) függetlenül nem valóságos &amp;ldquo;A buddhizmus úgy tartja, hogy a nők is meg tudnak világosodni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nem is érdekel</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-11-30-nem-is-%C3%A9rdekel/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-11-30-nem-is-%C3%A9rdekel/</guid>
      <description>A teljes magyar felnőtt népesség 88%-a soha nem tájékozódik külföldi hírforrásokból.
(Konkrétabban: 2% rendszeresen, 10% alkalmanként, 88% soha.)
Mérték PDF Index</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jó hírek</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-11-22-j%C3%B3-h%C3%ADrek/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-11-22-j%C3%B3-h%C3%ADrek/</guid>
      <description>Nemcsak a Future Crunch hírlevele mond jó híreket, néha a magyar sajtóban is megjelenik ez-az:
 A magyar kormány 2030-ban szeretne véget vetni a szénalapú energiatermelésnek. Ezzel Magyarország lehet az első közép-kelet-európai ország, amely meghatároz egy konkrét időpontot a szén kivezetésére. A lignitalapú áramtermelés egyébként hosszútávon már nem életképes gazdaságilag a kibocsátási kvóták (ETS) árának meredek emelkedése miatt. G7 Portfolio A börzsönyi Csarna-völgy fokozottan védett részén semmilyen kisvasút építési beruházást nem támogat az agrárminisztérium, amely felügyeleti jogkörében eljárva utasította a terület vagyonkezelőjét, az Ipoly Erdő Zrt-t a beruházás engedélyeztetésére vonatkozó kérelem visszavonására.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A húsevés visszafogása mentheti meg a Földet</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-10-13-a-h%C3%BAsev%C3%A9s-visszafog%C3%A1sa-mentheti-meg-a-f%C3%B6ldet/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-10-13-a-h%C3%BAsev%C3%A9s-visszafog%C3%A1sa-mentheti-meg-a-f%C3%B6ldet/</guid>
      <description>&amp;ldquo;A Nature tudományos folyóiratban publikált tanulmány szerint a világ jelenlegi élelmezési rendszerének számos negatív hatása van: hozzájárul az éghajlatváltozáshoz, felemészti az ivóvízkészleteket, és szennyezi a környezetet a túlzott nitrogén- és foszforhasználattal. Mivel 2010 és 2050 között várhatóan nő a bolygó lakossága, e negatív hatások 50-90 százalékkal is nagyobbak lehetnek. A növényi eredetű ételekben gazdag, de húsban szegény étrendre való áttérés, az élelmiszerhulladék felére csökkentése, s a mezőgazdasági termelés fejlesztése a három kulcslépés, hogy az emberiség fenntartható jövőt építsen ki magának 2050-re.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashtanga</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-10-05-ashtanga/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-10-05-ashtanga/</guid>
      <description>Most egy igazán inspiráló videót szeretnék megosztani: &amp;ldquo;My name is Alexandros. I started yoga at the age of 38. That was about 7 years ago. One of the reasons why I started practicing yoga because I had many health issues that were bothering me. I had abused my physical body a lot in my life. Smoking, drinking, not eating healthy&amp;hellip; I had no physical background&amp;hellip;&amp;rdquo; Nézzétek meg. 5 perc.
Engem Zolinak hívnak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A legnagyobb kihívás</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-09-28-a-legnagyobb-kih%C3%ADv%C3%A1s/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-09-28-a-legnagyobb-kih%C3%ADv%C3%A1s/</guid>
      <description>A Haszon magazin napi hírlevele és a New York Times európai napi hírlevele gyors és hatékony módja, hogy képben legyünk a világ történéseivel, azonban van még egy hírlevél, amit mindenkinek szeretettel ajánlok: a Future Crunch hírlevelét, ami egy &amp;ldquo;intelligens optimista&amp;rdquo; hírlevél, ahol szándékosan felülreprezentáltak a jó hírek. Nem tudom ki hogy van vele, de engem gyakran lehangol, hogy mennyi értelmetlen szenvedés van a világban, és nyilván erre a legtöbb újságíró rá is játszik, mivel a tragédiák vonzzák az olvasókat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tudományos tények</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-26-tudom%C3%A1nyos-t%C3%A9nyek/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 09:53:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-26-tudom%C3%A1nyos-t%C3%A9nyek/</guid>
      <description>A nem vezető beosztású kutatók több, mint fele arról számolt be, hogy az elmúlt 12 hónapban (gyakran vagy néhány alkalommal) helyeztek rájuk nyomást a főnökeik, hogy az ő véleményüknek megfelelő eredmények jöjjenek ki &amp;ndash; derült ki a Nature 3200 kutatóval készített friss felmérése alapján. Egy másik tanulmányban pedig konkért példákkal mutatták be, hogy amikor a beosztott kutatók nem támogatják az igazolatlan &amp;ldquo;tudományos&amp;rdquo; tények publikálását, akkor kénytelenek másik munkahelyet keresni.
A tudományos félrevezetés 9 csapdája:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 millió szó helyett</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-09-30-milli%C3%B3-sz%C3%B3-helyett/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-09-30-milli%C3%B3-sz%C3%B3-helyett/</guid>
      <description>1995-ben egy kutatás során 42 amerikai családban vizsgálták, hogy mennyi szót hallanak a gyerekek a mindennapjaik során, és azt találták, hogy egy gazdag családból származó gyerek közel 30 millió szóval többet hall 3 éves koráig, mint egy szegény családból származó gyerek. A szegény gyerekek szókincse emiatt kb. fele lesz a gazdag gyerekekének, és ez a hátrány később is megmarad: akik az iskolát kommunikációs hátránnyal kezdik, azok nehezebben tanulnak, így a különbségek egyre súlyosabbá válhatnak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Milyen állampapírt vegyek?</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-05-milyen-%C3%A1llampap%C3%ADrt-vegyek/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-05-milyen-%C3%A1llampap%C3%ADrt-vegyek/</guid>
      <description>Miután elzarándokoltunk az Államkincstár legközelebbi ügyfélszolgálatára, hogy:
 megnyissuk az értékpapír számlánkat,   Webkincstár hozzáférést igényeljünk, és megnyissuk az aktuális évre a tartós befektetési számlánkat (TBSZ),  otthon a Webkincstárba belépve az Állampapír keresővel sokféle lehetőség közül választhatunk.
Azonban érdemes tudni, hogy egyes papírokat csak lakossági ügyfeleknek adnak el. Mivel az állam arra törekszik, hogy a magyar államadósság ne külföldi intézményi befektetők kezében, hanem inkább a magyar lakosság portfóliójában szerepeljen, az intézményi befektetők számára is elérhető diszkont kincstárjegyek (DKJ) és magyar államkötvények (MÁK) alacsony kamatához képest kiemelkedő kamatot biztosítanak az allampapir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idő portfólió</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-04-id%C5%91-portf%C3%B3li%C3%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-04-id%C5%91-portf%C3%B3li%C3%B3/</guid>
      <description>Sok minden már attól jobb lesz, ha elkezdjük mérni. Én több, mint egy éve rögzítem, hogy mire mennyi időt fordítok az aTimeLogger app segítségével. Most csináltam egy statisztikát 2018 első négy hónapjáról, hogy átlagosan mivel töltöm az időmet:
  Alvás: napi 7 óra 11 perc
  Család: napi 7 óra 34 perc
  ebből közös családi időtöltés napi 5 óra
  ebből csak a feleségemmel napi 44 perc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook és a dopamin</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-03-facebook-%C3%A9s-a-dopamin/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-03-facebook-%C3%A9s-a-dopamin/</guid>
      <description>Youtube
Régebben én is megosztottam az életem legszebb pillanatait facebook-on. Aztán észrevettem, hogy egy jól sikerült fénykép legalább 100x több lájkot kap, mint egy elgondolkodtató vagy inspiráló hasznos gondolat.
Hogyan optimalizálták a közösségi hálózatokat?
A cél nyilvánvalóan az volt, hogy a felhasználókat minél több ideig lefoglalják. Persze ez is profitmaximalizálás: aki több időt tölt ezeken az oldalakon, az több reklámot néz, és potenciálisan többet is vásárol. Ha a célfüggvény az, hogy minél több időt töltsünk ott, akkor az lenne a legjobb, ha függőséget tudna okozni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hatékony piacok</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-02-hat%C3%A9kony-piacok/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-02-hat%C3%A9kony-piacok/</guid>
      <description>A hatékony piacok elmélete szerint a részvények ára tükrözi az elérhető információkat. Anomáliák azonban előfordulnak. Ami meglepő, hogy a félreárazás sokszor fennmarad az anomáliák felfedezése után is. Az árak gyakran csak azután térnek vissza a reális szintre, ha egy professzor cikket ír a jelenségről. Ez arra utal, hogy a piac gyakran nem hatékony, és csak a publikációk teszik lehetővé, hogy a piaci szereplők a félreárazás ellen kereskedjenek. Egészen addig, amíg a félreárazás végül meg nem szűnik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lányok, fiúk, pályaválasztás</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-01-l%C3%A1nyok-fi%C3%BAk-p%C3%A1lyav%C3%A1laszt%C3%A1s/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-01-l%C3%A1nyok-fi%C3%BAk-p%C3%A1lyav%C3%A1laszt%C3%A1s/</guid>
      <description>A lányok kb. ugyanolyan jók matekban, mint a fiúk, viszont mivel a lányok jobbak olvasásban, több választási lehetőségük van, és ezért arányaiban több fiú tanul tovább matekos irányban.
Wall Street Journal
Itt olvasható ingyen
Eredeti publikáció
PDF</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>