<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on hzblog</title>
    <link>https://hzblog.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on hzblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-HU</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 May 2018 08:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hzblog.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Facebook és a dopamin</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-03-facebook-%C3%A9s-a-dopamin/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-03-facebook-%C3%A9s-a-dopamin/</guid>
      <description>Youtube
Régebben én is megosztottam az életem legszebb pillanatait facebook-on. Aztán észrevettem, hogy egy jól sikerült fénykép legalább 100x több lájkot kap, mint egy elgondolkodtató vagy inspiráló hasznos gondolat.
Hogyan optimalizálták a közösségi hálózatokat?
A cél nyilvánvalóan az volt, hogy a felhasználókat minél több ideig lefoglalják. Persze ez is profitmaximalizálás: aki több időt tölt ezeken az oldalakon, az több reklámot néz, és potenciálisan többet is vásárol. Ha a célfüggvény az, hogy minél több időt töltsünk ott, akkor az lenne a legjobb, ha függőséget tudna okozni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hatékony piacok</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-02-hat%C3%A9kony-piacok/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-02-hat%C3%A9kony-piacok/</guid>
      <description>A hatékony piacok elmélete szerint a részvények ára tükrözi az elérhető információkat. Anomáliák azonban előfordulnak. Ami meglepő, hogy a félreárazás sokszor fennmarad az anomáliák felfedezése után is. Az árak gyakran csak azután térnek vissza a reális szintre, ha egy professzor cikket ír a jelenségről. Ez arra utal, hogy a piac gyakran nem hatékony, és csak a publikációk teszik lehetővé, hogy a piaci szereplők a félreárazás ellen kereskedjenek. Egészen addig, amíg a félreárazás végül meg nem szűnik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lányok, fiúk, pályaválasztás</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-01-l%C3%A1nyok-fi%C3%BAk-p%C3%A1lyav%C3%A1laszt%C3%A1s/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-01-l%C3%A1nyok-fi%C3%BAk-p%C3%A1lyav%C3%A1laszt%C3%A1s/</guid>
      <description>A lányok kb. ugyanolyan jók matekban, mint a fiúk, viszont mivel a lányok jobbak olvasásban, több választási lehetőségük van, és ezért arányaiban több fiú tanul tovább matekos irányban.
Wall Street Journal
Itt olvasható ingyen
Eredeti publikáció
PDF</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>