<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gyerek on hzblog</title>
    <link>https://hzblog.github.io/categories/gyerek/</link>
    <description>Recent content in gyerek on hzblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-HU</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2019 08:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hzblog.github.io/categories/gyerek/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Minimalizmus a gyereknevelésben</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2019-06-11-minimalizmus-a-gyereknevel%C3%A9sben/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2019-06-11-minimalizmus-a-gyereknevel%C3%A9sben/</guid>
      <description>Napi pozitív. Pünkösd hétfőn panaszkodó 4 éves kislány. Délután valami rettentően izgalmasat játszott a szobájában. Pihenőidőben, egyedül. Talán egy vadiúj bunkert építhetett takarókból és párnákból. Nemrég költöztünk, gyakran játszik ilyet. De ki akart menni a kertbe cseresznyét és málnát szedni. Egyszerűen muszáj volt. Muszáj volt abbahagyni a játékot, hogy gyümölcsvadász lehessen. Olyan nehéz volt abbahagyni a játékot, hogy majdnem sírt is. De végül elhatározta magát és megtette. Kiment, és vadászott gyümölcsöket.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 millió szó helyett</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-09-30-milli%C3%B3-sz%C3%B3-helyett/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-09-30-milli%C3%B3-sz%C3%B3-helyett/</guid>
      <description>1995-ben egy kutatás során 42 amerikai családban vizsgálták, hogy mennyi szót hallanak a gyerekek a mindennapjaik során, és azt találták, hogy egy gazdag családból származó gyerek közel 30 millió szóval többet hall 3 éves koráig, mint egy szegény családból származó gyerek. A szegény gyerekek szókincse emiatt kb. fele lesz a gazdag gyerekekének, és ez a hátrány később is megmarad: akik az iskolát kommunikációs hátránnyal kezdik, azok nehezebben tanulnak, így a különbségek egyre súlyosabbá válhatnak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lányok, fiúk, pályaválasztás</title>
      <link>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-01-l%C3%A1nyok-fi%C3%BAk-p%C3%A1lyav%C3%A1laszt%C3%A1s/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hzblog.github.io/blog/2018-05-01-l%C3%A1nyok-fi%C3%BAk-p%C3%A1lyav%C3%A1laszt%C3%A1s/</guid>
      <description>A lányok kb. ugyanolyan jók matekban, mint a fiúk, viszont mivel a lányok jobbak olvasásban, több választási lehetőségük van, és ezért arányaiban több fiú tanul tovább matekos irányban.
Wall Street Journal
Itt olvasható ingyen
Eredeti publikáció
PDF</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>